%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for CV/Resume
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Author:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% http://www.posquit0.com
%
%
% Adapted to be an Rmarkdown template by Mitchell O'Hara-Wild
% 23 November 2018
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%
%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Specify the location of the included fonts
\fontdir[fonts/]

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight

\definecolor{awesome}{HTML}{414141}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}

\def\endfirstpage{\newpage}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right

\name{Daniel Jiménez}{}

\position{Chief Data Scientist - Machine Learning Engineer}
\address{Colombia - México}

\mobile{+56 3228169956}
\email{\href{mailto:danieljimenez88m@gmail.com}{\nolinkurl{danieljimenez88m@gmail.com}}}
\homepage{danieljimenezm.com}
\github{carlosjimenez88M}
\linkedin{djimenezm}

% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}


\usepackage{booktabs}

% Templates for detailed entries
% Arguments: what when with where why
\usepackage{etoolbox}
\def\detaileditem#1#2#3#4#5{%
\cventry{#1}{#3}{#4}{#2}{\ifx#5\empty\else{\begin{cvitems}#5\end{cvitems}}\fi}\ifx#5\empty{\vspace{-4.0mm}}\else\fi}
\def\detailedsection#1{\begin{cventries}#1\end{cventries}}

% Templates for brief entries
% Arguments: what when with
\def\briefitem#1#2#3{\cvhonor{}{#1}{#3}{#2}}
\def\briefsection#1{\begin{cvhonors}#1\end{cvhonors}}

\providecommand{\tightlist}{%
	\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

%------------------------------------------------------------------------------



\begin{document}

% Print the header with above personal informations
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
% 2019-02-14 Chris Umphlett - add flexibility to the document name in footer, rather than have it be static Curriculum Vitae
\makecvfooter
  {December, 2019}
    {Daniel Jiménez~~~·~~~Curriculum Vitae}
  {\thepage}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CV/RESUME CONTENT
%	Each section is imported separately, open each file in turn to modify content
%------------------------------------------------------------------------------



\hypertarget{perfil}{%
\section{Perfil}\label{perfil}}

Senior Data Scientist e Ingeniero Machine Learning con experiencia en startups y en instituciones públicas construyendo herramientas computacionales y congnitivas que brindan soluciones desde el análisis de datos , machine learning , estadística aplicada y BI. A la par cuento con experiencia docente en temas como : Economía, Análitica, Machine Learning y programación.

\hypertarget{uxe1reas-de-interuxe9s}{%
\section{Áreas de interés}\label{uxe1reas-de-interuxe9s}}

Deep Learning, Web Scraping, Inteligenica Artificial,Estadística Aplicada, Simulación de Montecarlo,Análisis de componentes principales, Algebra Matricial, reinforcement learning, Análisis Bayesiano de Datos, Diseño de clusters, generalización aditiva de modelos y Visualización de datos.

\hypertarget{educaciuxf3n}{%
\section{Educación}\label{educaciuxf3n}}

\detailedsection{\detaileditem{B.Sc (Hons) en Economía}{Enero 2011 - Dic. 2014}{Universidad Santo Tomás}{Bogotá - Colombia}{\item{Historia Economíca de la Religión.}}\detaileditem{B.Sc(c) Matemáticas}{Mar. 2017 - Currently}{Universidad Konrad Lorenz}{Bogotá - Colombia}{\item{Matricial Algebra Applications on Computational Vision.}}\detaileditem{Msc in Statistics}{Mar. 2018 - Nov. 2020}{Universidad Santo Tomás}{Bogotá - Colombia}{\item{Boostrap Inference for geo-referencial inputs in Crime localization.}}\detaileditem{Msc in Applied Data Science}{Jun 2020 - Currenlty}{Michigan State University}{East Lansing - USA}{\item{Empirical Bayes Model in Machine Learning}}}

\hypertarget{experencia-laboral}{%
\section{Experencia Laboral}\label{experencia-laboral}}

\detailedsection{\detaileditem{Leader Data scientist}{Dic 2019 - Present}{Chiper}{Bogotá - Colombia}{\item{Lider del equipo de Machine Learning y Análitica Avanada.}\item{Diseño de modelos de Machine Learning aplicados al negocio.}\item{Diseño de modelos análiticos y  de BI para describir y pronosticar la dinámica del mercado.}\item{Investigaciones y aplicaciones de nuevas tecnologías que permitan eficiencia en el core del negocio.}}\detaileditem{Senior Data Scientist}{Agosto. 2019 - Dic 2019}{Merlin Jobs}{Bogotá- Colombia}{\item{Desarrollo de algotimos para la detección de anomalías.}\item{Desarrollo de modelos de machine learning orientados a UX.}\item{Diseño de modelos análiticos par ala toma de decisiones.}}\detaileditem{Leader Data Scientist}{Enero. 2019 - Agosto. 2019}{Resolve Studio}{Bogotá- Colombia}{\item{Desarrollo modelos de machine learning para atribuciones multicanal.}\item{Implementación de modelos econometrícos para el pronostico de la demanda.}\item{Diseño de Dashboards con Shiny para BI.}}\detaileditem{Data Scientist contratista}{Agosto 2018 - Diciembre 2018}{Big Bang Data}{Medellín- Colombia}{\item{Implementador de las estrategías comerciales para la venta de servicios en Data Science.}}\detaileditem{Data Scientist}{Enero. 2017 - Agosto. 2018}{Secretaría de Educación de Bogotá}{Bogotá- Colombia}{\item{Diseño de modelos estadísticos para la evaluación de la educación escolar basado en la politica pública.}\item{Generador de reportes sobre la calidad de la educación.}\item{Evaluador y getor de politicas públicas con base a Ciencia de Datos.}\item{Evaluador y getor de politicas públicas con base a Ciencia de Datos.}}\detaileditem{Mathematical Developer}{Enero. 2017 - Agosto. 2018}{Superintendencia de Transporte y Puertos}{Bogotá- Colombia}{\item{Diseño de modelos matemáticos para pronosticar en que rutas de Colombia era más probables los accidentes .}\item{Aplicacion de modelos de Machine Learning para casos de Pentesting .}}\detaileditem{Estadístico}{Enero. 2016 - Diciembre 2017}{Puedo ser Consulting Group}{Bogotá- Colombia}{\item{Diseño de encuentas para investigación de mercados .}\item{Diseño de metodología muestral para implementación de planes de marketing .}}\detaileditem{Estadístico}{Enero. 2014 - Marzo 2016}{Invershop SAS}{Bogotá- Colombia}{\item{Diseño del plan de análisis, estudios e investigación de mercados .}\item{Desarrollo de modelos econométricos y de pricing para diferentes investigaciones .}}\detaileditem{Economista Jr}{Diciembre. 2012 - Febrero 2014}{ONU-PINTANA}{Santiago de Chile- Chile}{\item{Desarrollo de modelos microeconómicos para la detección de criminales en la Pintana .}\item{Diseño y evaluación de politicas públicas para el emprendimiento en la comuna.}}}

\hypertarget{experiencia-docente}{%
\section{Experiencia Docente}\label{experiencia-docente}}

\hypertarget{universidad}{%
\subsection{Universidad}\label{universidad}}

\footnotesize{
Durante los últimos años he sido docente en tres áreas principales: economía, matemáticas aplicadas y ciencia de datos, donde he sido calificado como uno de los mejores docentes tanto en la modalidad de pregrado, como en educación continua. A parte de estas tres grandes áreas también he sido docente - investigador de : Politicas Latinoamericanas, Historia Económica y biografía del poder.
}

\detailedsection{\detaileditem{Profesor - Catedra}{S2 2019 - Present}{Universidad Nacional de Colombia}{Bogotá- Colombia}{\item{Big Data}\item{Data Science and Statistical Modelling}}\detaileditem{Profesor Principal}{S1 2016 - Present}{Educación Futuro}{Bogotá - Colombia}{\item{Estadística Aplicada a soluciones empresariales}\item{Habilidades Empresariales}}\detaileditem{Profesor Asociado}{S1 2014 - S2 2016}{Universidad de Asturias}{Madrid-España}{\item{Historia Económica Mundial}\item{Microeconomía I}\item{Economía Politica}\item{Desarrollo Económico}}}

\hypertarget{presentaciones}{%
\section{Presentaciones}\label{presentaciones}}

\detailedsection{\detaileditem{2018}{}{Aplicaciones del diseño de clusters y churn.}{Bogotá - Colombia}{\empty}\detaileditem{2018}{}{Diseño de Dashboard conectados a Bigquery para generar reporting oportunos}{Bogotá - Colombia}{\empty}\detaileditem{2018}{}{Tidyverse forecasting in R}{Bogotá - Colombia}{\empty}\detaileditem{2017}{}{Análisis de sentimientos en el caso de la politica Colombiana.}{Bogotá - Colombia}{\empty}}

\hypertarget{habilidades}{%
\section{Habilidades}\label{habilidades}}

\textbf{Comumicación:} Presentaciones (PowerBI,Keynote,PP,beamer,ioslides), Dashboards(Shiny, Data Studio,Qlik,Looker)., Documentación y reportes (LaTex, Markdown).

\textbf{Programas:} R, Python, SQL, Octave, Stata

\textbf{Software Development:} Github, Docker

\hypertarget{publicaciones}{%
\section{Publicaciones}\label{publicaciones}}

\begin{itemize}
\item
  (2020), Jiménez M. D, ``El arte del análisis gráfico en Ciencia de Datos'' - En progreso.
\item
  (2018), Jiménez M. D, ``R Markdown y el diseño de reportes'' - Uniempresarial.
\item
  (2018), Jiménez M. D, ``Análisis Exploratorio de Datos'' - Uniempresarial.
\item
  (2018), Jiménez M. D, ``Regresiones Loess sobre series de tiempo económicas'' - USTA.
\item
  (2014), Jiménez M. D, ``El teatro del Valor'' - USTA.
\item
  (2014), Jiménez M. D, ``Relaciones sobre la geopolitica del poder y la historia de los redentores nacionales'' - USTA.
\item
  (2012), Jiménez M. D, ``Una aproximación sobre la globalización'' - USTA.
\item
  (2011), Jiménez M. D, ``Malaparte y la leyenda de los rebeldes'' - USTA.
\end{itemize}

\hypertarget{proyectos-personales}{%
\section{Proyectos Personales}\label{proyectos-personales}}

\begin{itemize}
\item
  \href{www.danieljimenezm.com}{Un Data Scientist dice}: Blog sobre ciencia de datos y estadística aplicada.
\item
  \href{https://anchor.fm/dashboard/episode/e9nh7m}{Conversaciones con el hombre malvavisco}: Podcast sobre temas random con un foco científico.
\item
  Jekill : Banda de música experimental.
\item
  Ciclismo de montaña.
\end{itemize}

\end{document}
